［突發］打風唔做呢樣嘢真係嘥撚哂

31/7/19 東區法院有過千市民響8號風球、西灣河海傍聚集，聲援45位被捕人士。在場一個男人極度虛弱，混身顫抖，好似一推就會跌咁。就算眾人勸籲、抬佢、迫佢坐低佢都掙扎唔願意休息。即使佢雙眼通紅、氣弱游絲，目光仍然非常非常堅定，堅持企住為被捕人士打氣。

響呢個荒謬、不公不義嘅香港，或者嗰45個真香港人一輩子，甚或一百年後都翻唔到案，永遠背負污名。佢地可能一世都得唔到公義，一世都會因為案底而失去人生好多好多機會，而當中年紀最細嘅只有16歲。16歲，假如你響呢個年紀就入獄、有案底，你嘅人生會係點呢？

我問自己，到底係死亡可怕，定還是坐政治監、等待被釋放到警察國度可怕？

到底係捱子彈捱棍可怕，定還是漫目無的咁做個無靈魂嘅豬可怕？

政府對人民嘅訴求充耳不聞，對於警察嘅惡行視而不見，口就話會修補裂痕，但，由69到而家，佢地做過咩實事呢？我諗黎諗去都諗唔到。或者係派黑社會打自己嘅人民？鼓吹執法部門不擇手段？默許警方自立皇法濫暴、濫捕、濫射、濫殺？

仲記唔記得傘運時警方用催淚彈激起社會幾大迴響？點解到左而家，催淚彈已經係基本消費，連警員持槍瞄準市民、棍打記者、盾撞細路，政府都可以繼續匿埋，「有佢啦過幾日冇事」？

我地而家面對嘅係無賴嘅政權、無能嘅高官。而呢個政權呢班高官都唔係民選嘅。既然你地唔係佢老細，佢點解要理我地呢班賤民呢？有人話抗爭者阻人返工，但點解唔諗下，你努力打工其實係貢獻緊比一個連你死撚左都唔在乎嘅政府呢？響政府眼中，我地連一粒螺絲都唔係。

我同好多人一樣都好絕望，好想放棄。但每當我諗到咁做會令一眾視我如手足嘅「陌生人」傷心時、聽到「齊上齊落」時、見到memo紙上嘅打氣字句時，我都會堅持下去，特別係我知道我要為嗰45個手足爭取下去，讓等待佢地釋放嘅唔係一個警察國度，而係一個公義廉明嘅香港。

平時要天文台打8號波難過登天，但今日佢就千依百順。有人懷疑政府係想籍此淡化昨晚葵芳白衫警渣槍，同埋天水圍黑社會煙花射市民兩件事。點都好，我地應該好好利用今日做該做嘅事
-宣傳同參與85罷工
-支持遊行
-連一啲重要嘅po，遇到水軍要馬上回帖警告其他人出返上一頁唔好幫手推；參與一啲重要嘅討論；幫手推重要po
-連儂牆遍地開花
-等等等等，勿以善小而不為

我知有好多人因為工作、家庭等等因素唔方便參與運動，但你都可以做好多嘢支持抗爭者
-一聲「加油、支持」
-捐款到612人道支援基金
-捐贈物資（你可以到現場，將物資交比後方嘅物資站，完全唔洗冒險走到前線；亦可以搵物資組，我不便響度公開tg ）
-見到不實資訊時，幫手糾正，避免更多人受騙

我期待有一日，香港人出街唔再需要諗著咩色衫，遊客集會言論自由受保護，每個週末唔洗再到街上抗爭，擔港鐵時唔洗提心吊膽，遇到意外時唔洗猶豫打唔打999好，入醫院時唔洗擔心醫生會唔會加害於你，見到警察時唔洗擔心佢會叫黑社會打你，同埋期待我地大家對呢個屋企重拾希望嘅一日。

805三罷 如何合法癱瘓港鐵

和理非都可以做到！

一人一喼港鐵fashion show大賽

順便入黎幫手一人一信反對黑警加人工! 黑警你憑咩?

記得要加減wordings!!!幫手推

香港加油

5/8 九巴不合作運動 正式啟動！！！

推

我會罷工
——————————

堅持五大訴求 拒絕警黑勾結

1. 徹底撤回逃犯修訂條例
2. 釋放所有因反送中被捕人士並承諾永不追究
3. 撤回暴動定性
4. 追究警察濫權濫暴(包括721元朗官警黑勾結事件)，成立獨立調查委員會
5. 立即實行雙普選

謝謝。大家都為那44個義士默默祈禱。

光復香港 時代革命